Protucoll № 5.
sel 2. Mai kuupääwal 1888. 
Koos ollid kohtu peawannem Peeter Somberg, kõrwamehed: Mart Limberg ja Jakub Weber.
3.
Tütruk Ann Steinberg tulli kohtu ette tallitaja käsu peale, et naad peawad Tawet Freimuthiga endi wahel selletust teggema, ses lapse kaswatuse asjus, mis naad kahekesi ollid muretsenud. Ann Steinberg andis ülles, et temma ei nõua Tawet Freimuthi käest midagi kohtu teel, sest et T. Freimuth on temale juba lapse kaswatuseks raha ja toitu annud ja lubab ka sedda edaspidi ika teha. Lubab ka lapse jäuks kihelkonna kohtu raha sisse panna ja pealeselle peab T. Freimuth ka mind oma ellu korteris lapsega.
Tawet Freimuth tunnistas, et temma lubab selle lapse Marie Steinbergile kihelkonna kohtu 10 rubla sisse maksta ja weel toiduseks kunni 8. aastani, iga aasta ½ Tsetwerti rukid ja peale selle, kui Ann Steinberg, selle lapse emma peaks enne seda 8.aastad ärra surrema, siis wõttan ma ise selle lapse oma kaswatada. 
Selle lubamissega tunnistas Ann Steinberg, et ta täiesti rahul on. 
Kohus kinnitas Tawet Freimuthi ja Ann Steinbergi lepituse täielikuks ja mõistis, et Ann Steinberg peab Tawet Freimuthi korterist ärra minnema ja ei tohhi mitte kui laulatud mees ja naene ühes ellama.
Kuulutud, täidetud! 
10 rublaga
Kohtu peawanem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX
ja Jakub Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
